休息撚出黎反抗未？

係張床度叫反抗？
等美國國會就唔駛做野？
過左人權民主法案就做乜都得？

出黎啦 香港人 反抗

驅逐共黨 光復香港
裝修紅資 懲罰黃絲

反抗

成日話要爭取國際線支持，我依家開左個英文版連儂牆啦，全部同我入去瘋狂貼文宣!

[English] LIHKG Lennon Wall ver 1.0

18區 區區有樂

區區開伙

裝修又好 獅鳥又好 請對準春袋

勇武咪去裝修 和理非咪去裝飾 休息撚咪去罷買 有錢撚咪去懲罰

反抗喇 做撚左電狗呀？

電狗實驗

1967年，美國心理學家塞利做了一個關於狗的實驗。

他起初把狗關在籠子裏，只要蜂音器一響，就給狗施加難以忍受的電擊。於是被關在籠子裏的狗就被電得四處狂奔，屎滾尿流，驚恐哀叫，卻又無法逃出籠子。

多次實驗後，只要蜂音器一響，狗就趴在地上驚恐哀叫，卻再也不狂奔了。

後來，塞利就在電擊前先把籠門打開。但此時狗不但不逃，而是還沒等電擊出現呢，就倒地呻吟和顫抖。

為什麼它們會這樣，連「狂奔，屎滾尿流，驚恐哀叫」，這些本能都沒有了呢？因為它們已經知道，那些是無用的。也就是說，反覆對動物施以無可逃避的強烈電擊會造成無助和絕望情緒。

它本來可以主動逃避，卻只會絕望地等待痛苦的來臨，這就是「習得性無助」。

這個詞很重要，在人身上也會出現，所以請先記住。

▼

後來，賓州大學的馬丁˙賽利格曼又加強了這個實驗。

他把狗分為兩組，分別放進一個籠子。這個籠子由兩部分構成，中間用隔板隔開，隔板的高度是狗可以輕易跳過去的。隔板的一邊有電擊，另一邊沒有電擊。

當把經過前面實驗的狗放進這個籠子時，實驗者發現它們除了在頭半分鐘驚恐一陣子之外，此後一直卧倒在地接受電擊的痛苦，那麼容易逃脫的環境，它們連試也不去試一下。

而當他把對照組中沒有經歷過電擊的狗放進有隔板的籠子裏以後，卻發現他們全部能逃脫電擊之苦，輕而易舉地從有電擊的一邊跳到安全的另一邊。

這個實驗所產生的現象，在心理學上稱之為「習得性無助」。後來有很多學者採用其它動物進行重複實驗，均得到了與上面相同的結果。

」

如果我們觀察現實生活中的那些長期經歷失敗的兒童，失去信心的員工，久病纏身的患者，會發現他們也會出現習得性無助的特徵。事實上，當一個人發現無論他如何努力，無論他幹什麼，都以失敗而告終時，他會覺得他控制不了整個局面，於是，他的精神支柱就會瓦解，鬥志也喪失了，最終會放棄一切努力，並陷入絕望的心境之中。

拆鋪某程度就係我地係習得性無助中 其中一樣比較比到成功咁既方法 係突破絕望既出路